\item {\bf Bases de datos} esta busca cuantificar cuanta experiencia tiene un alumno a
    la en el diseño, implementación y manipulación de las bases de datos. Esto
    será esencial a la hora de trabajar con un sistema transaccional, y diseñar
    una base de datos de manera correcta/incorrecta puede afectar en gran
    medida al desempeño del alumno.
   \begin{itemize}
      \item {\bf Experiencia} la experiencia en base de datos es uno de los factores que
      amplifica/disminuye el valor total que se tiene de experiencia.
   \end{itemize}
